\label{Integraltabelle}
\section{Grosse Integraltabelle}
	\subsection{Integrale mit sin}
		\begin{citemize}
			\item $\int \sin(x)\dx = -\cos(x) +C$
			\item $\int \sin(ax)\dx  = -\frac{1}{a} \cos(ax) +C$
			\item $\int \sin^2 (ax)\dx = \frac{x}{2} - \frac{1}{2a}\sin(ax)\cos(ax) +C$
			\item $\int \sin^3 (ax)\dx = \frac{\cos(3ax) - 9\cos(ax)}{12a} +C$
			\item $\int \sin^4 (ax)\dx = \frac{12ax - 8\sin(2ax) + \sin(4ax)}{32a} +C$
			\item $\int \sin^5 (ax)\dx = \frac{150\cos(ax) - 25\cos(3ax) + 3\cos(5ax)}{240a} +C$
			\item $\int \sin^n (ax)\dx = -\frac{1}{n\cdot a}\sin^{n-1}(ax) \cos(ax)\\
			\hspace*{2.5cm} + \frac{n-1}{n} \int \sin^{n-2}(ax)\dx \quad (n>0)$
			
			\item $\int x\sin(x)\dx = \sin(ax) - x\cos(ax) +C$
			\item $\int x\sin(ax)\dx = \frac{1}{a^2}\sin(ax) - \frac{x}{a}\cos(ax) +C$
			\item $\int x^2\sin(ax)\dx = \frac{2ax\sin(ax) + (2-a^2 x^2)\cos(ax)}{a^3} +C$
			\item $\int x^n\sin(ax)\dx = -\frac{x^n}{a}\cos(ax) +\frac{n}{a}\int x^{n-1}\cos(ax)\dx +C$ % FORMATING!!!!
			
			\item $\int \frac{1}{\sin^2(x)}\dx = -\cot(x) +C$
			\item $\int \frac{1}{1\pm \sin(ax)}\dx = \frac{1}{a} \tan(\frac{2ax\mp \pi}{4}) +C$
			\item $\int \frac{x}{1+\sin(ax)}\dx = \frac{x}{a} \tan(\frac{2ax - \pi}{4}) + \frac{2}{a^2}\ln\abs{\cos(\frac{2ax - \pi}{4})} +C$
			\item $\int \frac{x}{1-\sin(ax)}\dx = \frac{x}{a}\cot(\frac{-2ax + \pi}{4}) + \frac{2}{a^2}\ln\abs{\sin(\frac{-2ax + \pi}{4})} +C$
			\item $\int \sin(a_1 x)\sin(a_2 x)\dx = \frac{\sin((a_1-a_2)x)}{2(a_1-a_2)} - \frac{\sin((a_1+a_2)x)}{2(a_1+a_2)} +C$
			\item $\int \frac{1}{\sin(x)}\dx = \ln\abs{2\sin(\frac{x}{2})} - \ln\abs{2\cos(\frac{x}{2})} +C$
		\end{citemize}
	
	
	\subsection{Integrale mit cos}
	\begin{citemize}
		\item $\int \cos(x)\dx = \sin(x) +C$
		\item $\int \cos(ax)\dx  = \frac{1}{a} \sin(ax) +C$
		\item $\int \cos^2 (ax)\dx = \frac{x}{2} + \frac{1}{2a}\sin(ax)\cos(ax) +C$
		\item $\int \cos^3 (ax)\dx = \frac{\sin(3ax) + 9\sin(ax)}{12a} +C$
		\item $\int \cos^4 (ax)\dx = \frac{12ax + 8\sin(2ax) + \sin(4ax)}{32a} +C$
		\item $\int \cos^5 (ax)\dx = \frac{150\sin(ax) + 25\sin(3ax) + 3\sin(5ax)}{240a} +C$
		\item $\int \cos^n (ax)\dx = -\frac{\cos^{n-1}(ax) \sin(ax)}{n*a} + \frac{n-1}{n} \int \cos^{n-2}(ax)\dx \quad (n>0)$
		
		\item $\int x\cos(x)\dx = \cos(ax) + x\sin(ax) +C$
		\item $\int x\cos(ax)\dx = \frac{1}{a^2}\cos(ax) + \frac{x}{a}\sin(ax) +C$
		\item $\int x^2\cos(ax)\dx = \frac{2ax\cos(ax) + (a^2 x^2 -2)\sin(ax)}{a^3} +C$
		\item $\int x^n\cos(ax)\dx = -\frac{x^n}{a}\sin(ax) +\frac{n}{a}\int x^{n-1}\sin(ax)\dx +C$
		
		\item $\int \frac{1}{\cos^2(x)}\dx = \tan(x) +C$
		\item $\int \frac{1}{1-\cos(ax)}\dx = \frac{1}{a} \cot(\frac{ax}{2}) +C$
		\item $\int \frac{1}{1+\cos(ax)}\dx = \frac{1}{a} \tan(\frac{ax}{2}) +C$
		\item $\int \frac{x}{1-\cos(ax)}\dx = -\frac{x}{a\cot(\frac{ax}{2})} + \frac{2}{a^2}\ln\abs{\sin(\frac{ax}{2})} +C$
		\item $\int \frac{x}{1+\cos(ax)}\dx = \frac{x}{a\tan(\frac{ax}{2})} + \frac{2}{a^2}\ln\abs{\cos(\frac{ax}{2})} +C$
		\item $\int \cos(a_1 x)\cos(a_2 x)\dx = \frac{\sin((a_1-a_2)x)}{2(a_1-a_2)} - \frac{\sin((a_1+a_2)x)}{2(a_1+a_2)} +C$
		\item $\int \frac{1}{\cos(x)}\dx = \ln\abs{\sin(\frac{x}{2}) + \cos(\frac{x}{2})} - \ln\abs{\cos(\frac{x}{2}) - \sin(\frac{x}{2})} +C$
	\end{citemize}


	\subsection{Integrale mit tan}
	\begin{citemize}
		\item $\int \tan(x)\dx = -\ln\abs{\cos(x)} +C$
		\item $\int \tan(ax)\dx = -\frac{1}{a} \ln\abs{\cos(ax)} +C$
		\item $\int \tan^2(ax)\dx = \frac{1}{a}\tan(x)-x +C$
		\item $\int \tan^n(ax)\dx = \frac{1}{a(n-1)}\tan^{n-1}(ax) - \int \tan^{n-2}(ax)\dx +C$
		\item $\int \frac{1}{\tan(ax)+1}\dx = \frac{x}{2} + \frac{1}{2a}\ln\abs{\sin(ax) + \cos(ax)} +C$
		\item $\int \frac{1}{\tan(ax)-1}\dx = -\frac{x}{2} + \frac{1}{2a}\ln\abs{\sin(ax) - \cos(ax)} +C$
	\end{citemize}

\columnbreak
	\subsection{Integrale mit cot}
	\begin{citemize}
		\item $\int \cot(x)\dx = \ln\abs{\sin(x)} +C$
		\item $\int \cot(ax)\dx = \frac{1}{a} \ln\abs{\sin(ax)} +C$
		\item $\int \cot^2(ax)\dx = -\frac{1}{a}\cot(x)-x +C$
		\item $\int \cot^n(ax)\dx = -\frac{1}{a(n-1)}\cot^{n-1}(ax) - \int \tan^{n-2}(ax)\dx +C$
		\item $\int \frac{1}{1+\cot(ax)}(ax)\dx = \frac{x}{2} - \frac{1}{2a}\ln\abs{\sin(ax) + \cos(ax)} +C$
		\item $\int \frac{1}{1-\cot(ax)}(ax)\dx = \frac{x}{2} + \frac{1}{2a}\ln\abs{\sin(ax) - \cos(ax)} +C$
	\end{citemize}


	\subsection{Integrale mit sin und cos}
	\begin{citemize}
		\item $\int \sin(x)\cos(x)\dx = -\frac{1}{2}\cos^2(x) +C$
		\item $\int \sin^2(x)\cos(x)\dx = \frac{1}{3}\sin^3(x) +C$
		\item $\int \sin(x)\cos^2(x)\dx = -\frac{1}{3}\cos^3(x) +C$
		\item $\int \sin^2(x)\cos^2(x)\dx = -\frac{4x - \sin(4x)}{32} +C$
		\item $\int \sin^3(x)\cos(x)\dx = \frac{1}{4}\sin^4(x) +C$
		\item $\int \sin^3(x)\cos^2(x)\dx = \frac{1}{30}\cos^3(x)(3\cos(2x)-7) +C$
		\item $\int \sin^3(x)\cos^3(x)\dx = -\frac{\cos(6x) - 9\cos(2x)}{192} +C$
		\item $\int \sin(x)\cos^3(x)\dx = -\frac{1}{4}\cos^4(x) +C$
		\item $\int \sin^2(x)\cos^3(x)\dx = \frac{1}{30}\sin^3(x)(3\cos(2x)-7) +C$
		
		\item $\int \frac{1}{\sin(ax)\cos(ax)}\dx = \frac{1}{a}\ln\abs{\tan(ax)} +C$
		\item $\int \frac{1}{\sin(ax)\pm\cos(ax)}\dx = \frac{1}{\sqrt{2}a}\ln\abs{\tan(\frac{4ax\pm\pi}{8})} +C$
		\item $\int \frac{1}{(\sin(ax)\pm\cos(ax))^2}\dx = \frac{1}{2a}\tan\abs{\frac{4ax\mp\pi}{4}} +C$
		\item $\int \frac{\cos(x)}{1-\sin(ax)}\dx = -\ln\abs{1-\sin(x)} +C$
		\item $\int \frac{\cos(x)}{1+\sin(ax)}\dx = \ln\abs{1-\sin(x)} +C$
		\item $\int \frac{\sin(x)}{1-\cos(ax)}\dx = 2\ln\abs{\sin(\frac{x}{2})} +C$
		\item $\int \frac{\sin(x)}{1+\cos(ax)}\dx = -2\ln\abs{\cos(\frac{x}{2})} +C$
	\end{citemize}


	\subsection{Integrale mit sin und tan}
	\begin{citemize}
		\item $\int \sin(ax)\tan(ax)\dx = \frac{1}{c}(\ln\abs{\frac{1}{\cos(ax)} + \tan(ax)} - \sin(ax) +C$
		\item $\int \frac{\tan^n(ax)}{\sin^2(ax)}\dx = \frac{1}{a(n-1)}\tan^{n-1}(ax) +C$	
	\end{citemize}

	\subsection{Integrale mit cos und tan}
	\begin{citemize}
		\item $\int \frac{\tan^n(ax)}{\cos^2(ax)}\dx = \frac{1}{a(n+1)}\tan^{n+1}(ax) +C$	
	\end{citemize}

	\subsection{Integrale mit sin und cot}
	\begin{citemize}
		\item $\int \frac{\cot^n(ax)}{\sin^2(ax)}\dx = \frac{1}{a(1+n)}\cot^{1+n}(ax) +C$	
	\end{citemize}

	\subsection{Integrale mit cos und cot}
	\begin{citemize}
		\item $\int \frac{\cot^n(ax)}{\cos^2(ax)}\dx = \frac{1}{a(1-n)}\cot^{1-n}(ax) +C$	
	\end{citemize}

	\subsection{Integrale mit tan und cot}
	\begin{citemize}
		\item $\int \frac{\tan^m(ax)}{\cot^n(ax)}\dx = \frac{1}{a(m+n-1)}\tan^{m+n-1}(ax) - \int \frac{\tan^{m-2}(ax)}{\cot^n(ax)}\dx +C \quad (m+n \neq 1)$	
	\end{citemize}


	\subsection{Integrale hyperbolischer Funktionen}
	\begin{citemize}
		\item $\int \sinh(x)\dx = \cosh(x) +C$
		\item $\int \cosh(x)\dx = \sinh(x) +C$
		\item $\int \tanh(x)\dx = \ln(\cosh(x)) +C$
		\item $\int \coth(x)\dx = \ln(\sinh(x)) +C$
	\end{citemize}

\columnbreak
	\subsection{Integrale mit Wurzelfunktionen}
	\begin{citemize}
		\item $\int \sqrt{x}\dx = \frac{2}{3}x^{\rfrac{3}{2}} +C$
		\item $\int \sqrt{x^2 + b^2}\dx = \frac{x}{2}\sqrt{x^2 + b^2} + \frac{b^2}{2}\ln(2x+2\sqrt{x^2 + b^2}) +C$
		\item $\int \sqrt{x^2 + b^2}\dx = \frac{x}{2}\sqrt{x^2 - b^2} - \frac{b^2}{2}\ln(2x+2\sqrt{x^2 - b^2}) +C$
		\item $\int \sqrt{b^2 - x^2}\dx = \frac{x}{2}\sqrt{b^2 - x^2} + \frac{b^2}{2}\arcsin(\frac{x}{\abs{b}}) +C$
		
		\item $\int \frac{1}{\sqrt{x^2}}\dx = 2\sqrt{x^2} +C$
		\item $\int \frac{1}{\sqrt{x^2 + b^2}}\dx = \ln\abs{2*(x+\sqrt{x^2 + b^2})} +C \quad (b=1 : \arsinh(x) +C)$
		\item $\int \frac{1}{\sqrt{x^2 - b^2}}\dx = \ln\abs{2*(x+\sqrt{x^2 - b^2})} +C \quad (b=1 : \arcosh(x) +C)$
		\item $\int \frac{1}{\sqrt{b^2 - x^2}}\dx = \arcsin(\frac{x}{\abs{b}}) +C$
	\end{citemize}


	\subsection{Integrale mitgebr. rationalen Funktionen}
	\begin{citemize}
		\item $\int \frac{1}{x-b}\dx = \ln\abs{x-b} +C$
		\item $\int \frac{1}{(x-b)^n}\dx = -\frac{1}{n-1} * \frac{1}{(x-b)^{n-1}} +C \quad (n \geq 1)$
		\item $\int \frac{1}{x^2 + b^2}\dx = \frac{1}{b}\arctan(\frac{x}{b}) +C$
		\item $\int \frac{1}{x^2 - b^2}\dx = -\frac{1}{b}\tanh^{-1}(\frac{x}{b}) +C \quad (b=1 : \frac{1}{2b}\ln\abs{\frac{x-b}{x+b}})$
		\item $\int \frac{1}{(x-a)^2 + b^2}\dx = \frac{1}{b}\arctan(\frac{x-a}{b}) +C$
		\item $\int \frac{x-a}{(x-a)^2 + b^2}\dx = \frac{1}{2}\ln\abs{(x-a)^2 +b^2} +C$
	\end{citemize}


	\subsection{Integrale mit log Funktionen}
	\begin{citemize}
		\item $\int \ln(x)\dx = x(\ln(x)-1) +C$
		\item $\int \ln^2(x)\dx = x(\ln^2(x) -2\ln(x) +2) +C$
	\end{citemize}

	\subsection{Integrale mit exp Funktionen}
	\begin{citemize}
		\item $\int e^{ax}\dx = \frac{1}{a}e^{ax} +C$
		\item $\int x e^{ax}\dx = \frac{e^{ax}}{a^2}(ax-1) +C$
		\item $\int x^2 e^{ax}\dx = e^{ax}(\frac{x^2}{a} - \frac{2x}{a^2} + \frac{2}{a^3}) +C$
		\item $\int x^n e^{ax}\dx = \frac{1}{a}x^n e^{ax} - \frac{n}{a}\int x^{n-1}e^{ax} +C$
		
		\item $\int e^{ax}sin(bx)\dx = \frac{e^{ax}}{a^2 + b^2}(a\sin(bx) - b\cos(bx) +C$
		\item $\int e^{ax}cos(bx)\dx = \frac{e^{ax}}{a^2 + b^2}(a\cos(bx) + b\sin(bx) +C$
		
		\item $\int a^x\dx = \frac{1}{\ln(a)}a^x +C$
		\item $\int \frac{1}{x^a}\dx = \frac{x}{x^a (a-1)} +C = \frac{x^{1-a}}{1-a}$
	\end{citemize}


	\subsection{Integrale mit arc Funktionen}
	\begin{citemize}
		\item $\int \arcsin(x)\dx = x\arcsin(x) + \sqrt{1-x^2} +C$
		\item $\int \arccos(x)\dx = x\arccos(x) - \sqrt{1-x^2} +C$
		\item $\int \arctan(x)\dx = x\arctan(x) - \frac{1}{2}\ln\abs{1 + x^2} +C$
		\item $\int \arccot(x)\dx = x\arccot(x) + \frac{1}{2}\ln\abs{1 + x^2} +C$
		\item $\int \arsinh(x)\dx = x\arsinh(x) - \sqrt{x^2 + 1} +C$
		\item $\int \arcosh(x)\dx = x\arcosh(x) - \sqrt{x^2 + 1} +C$
	\end{citemize}
